[哲學問題]：請定義"香港人"

"香港人" 三隻字雖然簡單，
但大家心內其實都存在無數版本既定義。

我暫時重未諗到答案。
請大家自由發揮，幫我諗諗。

香港人=乜柒都炒

唔炒就唔係香港人？

BNO holder

最簡單:

1) 嗰條友 1997 年7 月1 日前有 3 粒星身份証
2) 佢父母雙方都係1997 年7 月1 日前有 3 粒星身份證
3) 嗰條友無撚奶過狗共春袋底

持有香港永久身份證
此po已完

無續BNO就唔係？

第1,2點可以用客觀事實去睇，咁第3點應該點去評估？

香港人就係香港永久居民

你可能想講，認同香港價值嘅人。

但其實香港人嘅價值係好兩極化，好多老一輩/既得利益者好支持中國，亦都有好多新移民係非常崇尚香港嘅自由精神，你見天水圍投票好多都係投泛民就知。

連登只係集中左香港光譜嘅一少部分，好多時連登意見同主流意見可以好唔同，所以你係到問香港人乃至香港價值其實只會有極端答案。

香港人：
已取得美、加、英、澳其中一國嘅永久居民資格，並已取消中國公民身份，在港維持收租或撚狗業務長期收「香港豬」保護費

香港狗：
只持有香港永久居民身份證，走唔撚到，焗住做撚狗，日日逼狗巴狗鐵，做仆街「香港人」隻狗

反共

香港人=鍾意香港呢個地方嘅人

如果你仲認自己係香港人 希望你唔好放棄呢個地方

有一顆善良的心

“你”意思係我？

但另一方面既想法，人/狗定義可以相反

你依家係講緊定義「香港人」 「香港人」 係一個「自我」身份認同

唔駛去評估

你自己唔知自己有冇奶狗共 ? 唔會架喎

你自己無奶狗共, 又達到 1, 2 條件, 咪就係香港人囉, 否則咪係腥港人 / 蝗狗囉

如果你話要去證明人地係 香港人 定 腥港人
就係另一個話題

有香港永久居民身份證，但唔合你定義標準既，可唔可以叫自己做香港人？

點先係一顆善良？只係有0.99顆善良過唔過到關？

厹沖入車廂嗰班

遲左就唔係香港人

？

新香港人

一個真正香港人係會重視/關心香港多過世界上所有其他地方。

唔理你乜身份 腥港人又好港人又好
為香港愛香港服務香港珍惜香港
就係香港人

同意.

但係所謂"為香港愛香港服務香港珍惜香港"其實係好抽象, 舉個近年有爭議性既例子.
有人認為港獨先做到呢點, 亦都有人認為唔應該港獨先做到呢點.
但如果我想喺時事台講話唔希望港獨我分分鐘會比部份人屌我唔係香港人同係五毛
雖然兩者我認為都係香港人, 不過佢地既價值觀係有絕對性既唔同.

咁首就要睇唔同派別自稱香港人既數量，然後因為“民主”, 多人支持既派別就可以做香港人

香港人就一定要反中反共
你話唔反中淨係反共得唔得，答案係唔得因為而家嘅中國就係中共

點解香港人一定要反中反共？

因為中共係殖民者，一直侵害香港人核心價值，自由同埋語言等等

唔講其他，淨係滅絕廣東話呢點已經夠充分理由反佢

咁都入民主數?
你開得個哲學討論post, 最後唔係認為多人定義既定義就等如正確掛?

咁蝗蝻蟔都係香港人啦

引導下，帶出下姐 我諗你會理解

香港人咪就係討厭政治
懶係政治中立
兩邊唔得罪圓滑處世

我覺得其中一個必要的條件係識講廣東話
連嗰個地方的語言都唔識講
根本冇資格做當地人
例如英國人一定識講英文
德國人一定識講德文
中國人一定識講普通話

香港人 = 在香港擁有居留權嘅人

我係外國例如唐人街同已經成為外國人既老一輩講廣東話曾經"在香港擁有居留權"既黃種人傾計，有部份都會話我聽佢係香港人(但已經移左民)。

佢哋放唔低個身份啫
冇咗居留權就唔再係香港人
返嚟只當係旅遊探親
去咗做加拿大人或者英國美國人
就好應該忠於返當地
好好參與建設返佢自己住嘅地方

Ethnicity vs nationality.

人生95%時間喺香港渡過就係香港人
係呀，95%呢個數字係我定嘅
係呀，新移民都可以係香港人架

點解係95,唔係94/96?

$

係我定架，我話事
點解你要問“唔係94%/96%”，唔問“唔係10%”？

因為透過引用你提供既數字(95)，舉例加1減1各1例子，其實已經問緊0-100%。
但問94,96 字面同數字上差別同你提出既95只係相差各1個整數，背後意思想帶出跟據你講法，條線到底應該點定姐。

係咪太認真？ 轉番mode 先

都話條線我定
認真完又驚柒咗要轉mode

識講廣東話，支持普通法法制，支持資本主義私有制，香港利益至上。